<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Bar-Works on Frederick&#39;s blog </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://sun-friderick.github.io/bar-work/</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Frederick Sun</author>
    <copyright>Copyright (c) 2015, Frederick Sun; all rights reserved.</copyright>
    <updated>Tue, 31 Dec 2013 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Count Down</title>
      <link>http://sun-friderick.github.io/post/2013-12-31</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2013 00:00:00 UTC</pubDate>
      <author>Frederick Sun</author>
      <guid>http://sun-friderick.github.io/post/2013-12-31</guid>
      <description>&lt;p&gt;直到昨晚东方突然问我“你记得去年的最后一天我们在干什么吗？”，我才发现一年的时间在记忆里的印象是如此短暂。2012年最后一天，是我大学第一次参加班级活动，在教室里玩游戏，随后去聚餐吃饭。那天是默存同学在经历了电脑包被偷之后，从遥远的哥本哈根机场飞回北京的日子。去吃晚餐的路上我还清楚地记得我们说到了MDF和Alan show。下午的游戏我们还得到了一套很豪华的三国杀，吃过饭便和几个同学一起去知四玩三国杀到凌晨，在明亮的图书馆前愈显黑暗的路上，讲着恐怖的悬疑推理故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和一群小伙伴hang out的情节总是清晰，我甚至记得那天谁点了芒果绵绵冰，谁拍了一张大合照说新年快乐，谁后来走了又来了，谁坐在我的旁边我的对面。但如果不是东方的那一句话，我可能永远不会再回忆起那天的细节。在这个快毕业的关头想起这些无忧无虑的瞬间总是有些伤感，就像昨天去澡堂的路上对璇琦说以后毕业了我们肯定会慢慢不联系，我是那种从来不主动的人，所以你一定要主动联系我啊。璇琦却很无奈地回答我，可我也是那种从来不主动人啊……人际关系是一件很奇妙却也很自然的一件事，多亏朋友圈和点赞，好久不联系的朋友最近又恢复了互动，也经常能大洋彼岸的朋友说上几句话聊以安慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己曾经说过，享受独处，不享受孤独。然而许久的独处会慢慢变成孤独，不知道是不是因为大四毕业这些词语让我们整天神经紧张，还是因为最终在意料之外自己settle down下来不用为未来发愁的空虚，我越来越感到自己是一个孤岛，就像无法搜索找到的长微博图片，虽然存在，却主动了断了一切连接。Epic里说，我们就像是一颗大树上的树叶，互相独立，却又息息相关。所以，好像时刻能够Proactive一点都不是坏事，对于自己和别人都不是坏事，要是毕业之后像我和璇琦估计的那样都不主动的话，不是就太可悲了吗，别人在等待你的行动时，就不要犹犹豫豫畏手畏脚了。至少心理学的实证研究告诉我们，Proactive的人在各种时机都更有绩效……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013年的意义是开始做自己，慢慢开始独立思考，独立决策。这里的思考和决策的动力大部分来自于毕业的压力，但很庆幸的是没有在这个过程中失去自我。这一年也开始理解，要去接受自认为无意义的事物，要去接受不合理，接受却不要妥协。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年前的我不会知道现在心中的无奈和妥协是什么，也不知道一年后的年末最后一天，我那时的Mindset又是怎样。不管是正还是负，都值得小小期待一下。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;做完导师给的任务&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;去香港澳门&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加油看Networking&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习jekyll和github&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习ruby&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;保持刷techcrunch和quora的习惯&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;坚持sit ups&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;读完手头剩下的书&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习如何放松却依然有生产力&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国家图书馆</title>
      <link>http://sun-friderick.github.io/post/2013-03-31</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2013 00:00:00 UTC</pubDate>
      <author>Frederick Sun</author>
      <guid>http://sun-friderick.github.io/post/2013-03-31</guid>
      <description>&lt;p&gt;前段时间删除了一个记录自己负面情绪的博客，原因大概是当时写下那些文字的人让自己感觉无比陌生且恐惧。但其实在删除那个博客的后几天，里面记录的熟悉的讨厌某个人的感觉又重新出现了。唉，不管我是有多么不愿意面对自己阴暗的一面，就算删掉了所有的证据，那种感觉也会悄悄在心里滋生。所以，如果吐槽星真的存在的话，我想我可能还是有30%的意愿移居到那里去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天是上个月里生活最丰富的一天。上午考完托福，除了口语答的异常紧张外，其他的部分也没有什么感觉。去年这个时候，一脸沮丧得从考场出来，搭上从大钟寺到明光桥的公交，在心中幻想了无数次扯头发抓狂的情形。现在想起来当时一副世界末日的心情就觉得很好笑，果然所有事情在时间的面前都显得好无力。这次考完托福之后，坐上地铁去了表哥家各种取经。下午讲了些关于没事的话拿ubuntu来干什么的事情，表哥让我弄一个小型的搜索引擎出来，后来我想了想，其实这可以是一个很好的点子，把与人大咨询有关的站点整合到一起，能够大大提高搜索效率，比如人大官网、bt站、贴吧、各学院网站、人人日志、百度问题&amp;hellip;，可以很大程度上提高搜索相关度和搜索质量的。晚上和表哥还有表嫂一起吃饭，其实觉得“嫂子”这个称呼会把人叫得显老，所以现在也还是叫姐姐。姐姐真是CS女的理想型，现在是我未来的奋斗目标&amp;hellip;吃完饭之后回到寝室，又被寝室姑娘拖去看电影，15分钟之内狂奔到电影院，买到了最后两张票，撞见了一个大八卦，回来的路上喝到了梦寐以求的格瓦斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天的疲劳以至于今天睡过了头，错过了和同学约好去国图的时间。国图比想象中还要霸气，中间一圈圈的座位好赞……其实学校图书馆占不到座位的话，国图的选择真的是大好。期间又何同学聊到，最近大家都是各种不安的情绪，本来坚定想走的道路又变得各种不坚定等等。前几天自己也是陷入了慌乱，给爸爸打了很长的电话，用自己也理不清的思路讲了各种可能性和错过的机会。其实大人们对于我们烦恼的理解应该是，想不通是正常的，反正还年轻，多试试就拨开乌云了。可能这才真的是现在生活状态的迷人之处么？不管怎么样，还是希望各种大姨妈大姨夫快快走掉得好。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;C176目前是停滞状态，现在可以邮件联系某个师姐，但后恢复网站的更新&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;把之前翻译的一篇关于苏格拉底的文章改了发到译言上去&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做操作系统的实验作业&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做计网第三章作业&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;开始准备期中考试&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;查关于proactive人格的中文文献&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有空的时候想想怎么做那个小型的搜索引擎&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有空的时候玩玩javascript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可以允许看一本书，暂定《基督山伯爵》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;开始复习高数，考研英语&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注下中科院夏令营的消息&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注下暑期实习的消息&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;生日礼物开始准备了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PS：写完近期计划就感觉自己好忙的……以及保佑托福有个心理好过的分数&amp;gt;&amp;lt; !!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
